[油漆佬]自己DIY油牆問題

諗住幫自己間房重新油過牆,睇左立邦個教學係咪唔洗鏟底都可以?
1. 用批牆灰補返凹位/窿,再用砂紙磨平
2.油底漆(要油幾多浸?)
3.油乳膠漆
大約係咪咁樣?成個過程一日之內搞掂可唔可以住得

呢度有個油漆佬巴，推到佢見到

我唔係專科油漆，不過都可以答你一日一定唔得

唔鏟底無問題，但都要睇你幅牆個底點，太差有機會一路油一路起發漲起波

其實上年屋企人有全間屋油過一次,咁又冇發漲

可能因為佢就咁油一浸,而家d色好唔均勻一達達咁

所以想搞返靚

唔鏟底好難做得靚

索性簡單啲油多一兩浸就算啦

係咪一定要油底漆，先上到面乳膠漆

可以唔油底漆直接油

咁我就咁油乳膠漆算

Lmlm

我天花同牆面油唔同色，係咪油左天花要等佢乾左先油牆面？

推

底漆1次，面油2次

今日終於買齊料，下星期會油

買左立邦底漆，想問油完底漆洗唔洗用沙紙省下佢？

我正係油間房，油完洗唔洗等幾日先入返去訓？

問下上面個巴打
佢有開post

要做底油啦，唔可以懶

一日 每層想靚起碼等佢乾半日 仲要睇天氣濕度 落雨唔好油 曬兩日太陽熱辣辣先好油

鏟左底起碼3倍workload, 化白水->鏟底->落司拿那番住舊灰->補灰->底柒->面柒

諗住唔鏟底，補灰>底漆>面漆